一人一個消防職業既祕密

我先，依家班人成日覺得佢地係最受歡迎既政府工。覺得自己好威咁。

所以成日用消防個名黎打飛機同埋成日用自己職業上交友app食女

好過啲死黑警先啦
過街老鼠

買蛋糕多數有折

不如講吓你想知咩？睇吓我解唔解答到你

有無同黑警起過衝突

巴打考左幾多次
同埋之前隔離post有人話部門執雞文化好閪
返工日日比師兄屌
係咪更分局分隊文化唔同？有時睇啲消防合照
唔計柴，都差唔多七-八成係中佬，得2-3個係二字頭後生

公事上其實好少，我哋唔做嘅嘢就會推晒比佢哋自己諗，一句交俾你啦就可以走，不過條底線當然係嗰樣嘢真係唔係消防做先至得

1. 考咗一次，其實我本身冇諗過入到呢行

2. 我嘅睇法係每一個人都係懶㗎啦，但係你起碼做好自己個本分先，有嘢咪做，冇嘢嘅時候你可以選擇做更加多嘅嘢或者唔想做咪休息吓

3. 每一間局每一隊個文化係可以完全好唔同，個大概念就係越忙嘅局啲人嘅感情就越好，因為佢哋冇乜空閒時間去諗搞事嘅嘢，不過當然啦，消防處都係成萬人嘅部門，根本就一個小型社會咩人都有。

聽佢講階級文化觀念好重就算自己冇做錯都要比啲師兄捉搵野錯處屌
慘到話返工每日諗計唔俾人屌
咁睇黎佢應該唔好彩遇入左錯局俾人恰

話說話消防係咪溝到好多空姐護士OL

我去過嘅局都冇乜階級觀念特別重嘅情況，不過佢地對新(未過試用期) 嘅同事會要求高啲

冇，本人婚已結，冇咗桃花好多年不過又咁講，佢哋真係唔知點解識好多空姐護士OL，如果你要玩一定有途徑可以玩

同事黃多定藍多

細個嘅時候心諗消防成班麻甩佬生活點都一定好似和尚寺咁苦悶
人地中環西裝友返工成幢office大把女日日望到飽
不過大個先發覺原來係相反 最多咪得個望

我識嘅 3 粒以下 60% 黃

員佐級 50 50

1。處理投訴嗰度，無論邊個投訴都會有另外一個比起被投訴者高級嘅人去查，個結果係點好大程度取決你答佢啲乜嘢，如果你講到話係呀全部都係我做嘅，咁點撚樣幫你

2. 痴線，有，都唔會話你聽

兩粒一仲唔夠高級？
已經可以處理man嘅投訴case
試過睇啲藍絲起底網超多man俾人擺上去

Ching係咪本身體能同英文好勁
咁岩去試下點知就一次考到？
見好多人死操但最後都考唔到

超多 officer 畀人投訴就真

Man 畀人投訴其實冇咩特別

消防點睇救護人工低一截做野又忙一截仲要冇得獨立出黎比消防食住

一向有做開運動，體能其實已經放到好鬆，佢地已經盡量推啲人去 final in 畀阿 sir 揀

想問下做隊長(行動）有冇機會轉係做文職(例如做招聘）？

消防係咪有恐同文化架👀

幾錢一個月？ 幾耐先有得升

你係咪想聽真心話？

緊係啦

所有人都係由Ops 行動開始，跟著睇你自己嘅造化，會有機去任何崗位

你講嘅招聘都有 SStnO 的，佢個 section 叫 Recruitment , Training and Examination (RTE)，主任級基本上係每幾年要調一次，所以隊長喺成個 career 係可以走好多個崗位

好！唔該哂師兄

基本上所有紀律部隊入邊，最好最好做就係救護幫辦，跟住已經係消防幫辦，淨係以幫辦來講啦，高級消防隊長同埋高級督察嘅人工 (max) 係一樣，但係我哋管理嘅人又少啲，工作嘅範疇應該係佢嘅10份一，工作量都應該係佢嘅10份一

我中文唔好，咩係恐同

入職 Pt. 7-9
五年可上 SStnO Pt 22-26

上三粒睇自己同運氣

翻譯一下
會唔會排斥陰柔被懷疑係同性戀同事

但唔係幫辦呢？

另外其實幫辦平時到底係做d咩
有冇試過落左order下面唔聽你講
又或者同其他人既order撞左既情況？

點睇救護

家境還好 唔等錢開飯嘅話消防算唔算一份好工？

其他人放假去秘撈，自己就可以溝女打機做自己野 玩 結婚嘅可以陪屋企 有閑錢仲可以走去搞下啲小生意

英雄，underpaid，自己人都係咁話

少少🤏

做制服倉扮2粒1

講笑，sorry sir

點解咁鐘意打排球
同埋點解咁多去秘撈整冷氣

冇野想問 祝巴打官運亨通 早日升ado
每次去車都安全返局

係咪好鍾意打排球

黃同藍既同事點相處會唔會係局互屌
出到去同黑警處理事件既手法會係點

但好撚慘係事實喎

當日部車比黑驚射個伙計後來點樣？

你開po啦

Fg做倒隊長有冇比啲老鬼跣？

變咗你問我答

咪咁揚啦 有個懲教 因為咁衰咗

請問
1. 派去9龍灣批圖組個D 係咪通常都係明日之星?
2. 點睇EMSD/ASD 派去個D engineer / inspector
3.升3粒平均等幾耐??知要睇個人，平均數係幾多?? 再升多級又係幾耐到?

睇人既姐 呢行既人都信奉山水有相逢

上次SDO 打來叫我阿sir 前阿sir後 係唔係好串？ 多唔多去花灑?

講d野正路咪得

想問吓呢消防員係唔係好難熟睡成日都冇教好瞓？
放大假嗰時係咪個人都好緊張

拉

你秒撚左樓主
好有型

推呢個

有時都唔明, 擺明班狗睇fsd 都係喝狗咁喝, 果班都仲要藍, 無得救

小弟岩岩HD畢業，黎緊想考老散
想問吓多唔多師兄，在職其間補返個學位，由老散升上行動

色弱想考有無計

Sir this way

你哋啲裝備質量好唔好用？
裝備資源你哋其實足夠嗎？

考過兩次，都係衰體能。呢五年做開gym, bench 185lbs, squat 285lbs唔知點解就係過唔到. 第一次過唔到burpees, 第二次過唔到pushup. 唔係好同意話已經盡量pass人。兩次見體能都否一半人，有啲師兄做得到三下靚既chin up, 但遇到個惡既都要否走。

巴打之前係咪有個消防隊長俾狗拉左？想問佢而家點？係咪炒左

唔係pull up？

想知有冇矮過167既人做到

樓豬係咪死黑警嚟

忌廉存貨夠唔夠

不過咁講，gym對佢個需求唔係咁大
鍊好個動作標準先重要？ 當然都要啲運

唔係純粹睇大唔大力嘅、大唔大隻嘅
建議師兄練返多啲功能訓練

呢個即係咩rank?

想問個銀行審查係咪只計三個月內？
利申想考 有馬會ac

Pull up

高級消防隊長

1 建議你睇下個官網先，你咁問得即係唔熟消防架構
2 得三柴可以上幫辦，兩柴/白板要外面重新考過入黎

師兄我5月報左名了
考一次就得真係好勁
外國讀完書做左幾年野就返黎香港in了，希望入到學堂！
你地仲要人嗎

賣血一日幾錢

樓主條老散被秒。。。

你估pi 考到消防唔考咩...你果幾皮野都唔係易賺

sso賣血最少8000啦

呢啲肩章周圍都有得買啦

當年你有冇份菊花茶個新仔？

型，秒殺樓主
多得王喜，細個都想做SSO，但大過發現無可能
Ching加油

胡港基？

條J長唔長

有無必要買完浪費咁多時間上來覆你班連登仔

連登有好多專業人士架

有三柴機師 專業醫生 律師 五億身家 美軍 太空人

咩人都有啦

咁有無表妹咁索既女消防

唔該晒師兄我再做吓功課先

巴打好波

想考隊長，不過體能好弱
利申 老豆都係消防佬

其他都聽過， 4條同Consultant我知道有， 太空人真係第一次聽

多唔多女食？

冇，完全冇興趣

想知

睇自己，啲同事成日都會搞收工嘅時候夜晚出去飲酒咁有機會會識到人，我個人唔係好鍾意交際，所以乜都食唔到

畀咗文解釋，之後冇事

係咪大部份人都有秘撈/搞生意

唔會呀，Body check係最後最後嗰關，以我所知冇乜人過唔到

咁你入職時有冇畀人菊花茶？

一更過萬，
DSOA per hr = salary /175

消防處幫辦而家全年招聘，你話要唔要人

T1 我同佢守過冇乜嘢，佢唔搞我

不過佢對其他隊長嘅要求係非常非常之高

夠！

係有拉咗，其他嘢唔方便講

公道講句，自從我入職以來我都覺得香港消防署所投入喺工具方面嘅資源就算唔係世界最好都係一流㗎喇，不過有個小問題就係採購嗰個人唔係坐喺前線嗰個人，所以成日買啲工具返嚟都唔係好適合喺前線行動嘅需要

英文200%流利有幫助嗎？成個試既感覺都幾靠人品同彩數

為左呢個巴打著想 佢真係買架

基本上係呢度所有人都叫阿Sir就得㗎啦唔好睇到好似好大陣仗，

FASA 少，通常都係返去上堂或者聽講座，希望唔好俾人抄牌

行動上就未必會，因為嗰件事係大家一齊做冇話邊個會死而另外嗰個唔會，反而平時文件啲嘢下面啲人唔係好熟，或者佢哋有心隱瞞呢樣嘢呢就要小心啲

之前申請消防嚟學校同老師做防火training
全部呀sir都好man好有型
之後仲好熱情咁叫我地申請火警演習

點解要問呢啲問題

隊長，冇乜

隊員，

入職有，不過入咗嚟之後如果你係覺得自己語文或者讀書好叻易會有所成就，我哋一定會失望，呢個部門升嘅大部份人都係平庸之輩，反而如果你覺得自己好叻成日都想去創造一啲新野或者想做一啲大事嘅話又或者你係唔識fit in個culture嘅話就冇運行

當然，有啲高級嘅阿Sir你真係好叻嘅人嚟嘅呢個我承認

簡單啲來講就係阿Sir叫你做乜你就做唔好咁多嗲

點解我office d隊長咁多人都有戴眼鏡 唔係要視力良好先做到咩
PS 原來都幾多隊長有食煙既習慣 但真心佩服佢地返寫字樓咁有精力日日約埋一齊Lunch break做運動

完美騎左個post樓主可以返返入狗竇

問得唔好應該想問成日玩火之後搞到消防成日出動
有冇令到藍既更加憎啲手足 黃既都覺得厭煩開始反感？

果team係唔係好憎黑警

師兄 想問下
1:如果入左去做散仔 再讀返個degree 係咪都無機會升得返上隊長？
2:隊長係咪要全英 interview ?
英文唔好係咪唔洗諗？

唔識嗰個人，不過肯定佢心入邊一定係撚咁講粗口屌緊

sir
你地啲兩粒瓣好乞人憎
成日個個都自以為是
以為自己好巴閉好醒
吃蕉啦

師兄可唔可以做個朋友跟你練下體能
有心考消防已經做埋lasik
有運動底
但係就係pass唔到
想有人指點下邊到可以做好d

尤其是升唔到三粒果啲
最乞人憎

無端端多咗野做，係人都覺得唔開心㗎啦，不過我接觸咁多同事之中佢哋放咗工之後又會變返冇嘢，藍色嘅就繼續藍色黃色嘅就繼續黃色冇乜特別

抄miss牌仲食埋個miss

高不成低不就rank

Thank you sir!
考官想要咩類型既人居多？
我諗體能fit,是是正正,對答如流係基本,但除此之外仲有啲乜嘢秘訣可以分享下
我會睇餸食飯
好彩冇考man咋屌，考左再考SO一定難

想問做pg/mg係咪明日之星？

想問考so ao入左學堂洗唔洗跑樓梯要好快？自己體能覺得ok但係跑樓梯有啲慢

一齊？我考SO，體能受過現職既朋友指點，我有100%信心

你大sir望住你啊
佢知你上緊連登啦

樓主個post完美被騎劫

一張圖完美秒樓豬

正解！亦都係叫做全政府最撚Hea嗰個 rank

隊長返A都夠啦

咁亦都曾經有個 SSO MG1 之後辭咗職嘅

written test 有咩心得

可唔可以形容下蛋榚入屎眼係咩感覺?
從塞與被塞2個角度講講

暫時間局我最大，冇人望住我

正解，依家仲有RRT

間局有幾多人食過菊花蛋糕

升到三粒記得立品啊
大家都係人
對下屬好啲啦

以我所知冇
我老細一齊上training 睇實哂
不過睇得出年輕嘅呀sir們好努力咁展示自己嘅魅力

呢啲陳年嘢
答知定唔知都係自爆

咁都要比文解釋
嗰班狗肯定唔使解釋啦

未試過

亦都未識人試過

自爆啊你

想問下巴打咩background ?
仲有一年畢業 想早啲準備
覺得邊一關最難？
同埋多唔多16x 矮仔考到SO

我冇機會㗎啦
我係嗰啲有果句講果句下下都頂倒盡嘅仆街，我諗冇乜人鍾意我

消防傳統都唔識，仲學人答問題

小心啊巴打
哩度實有人套料架
保重自己要緊

都有 識個3粒 無170

操班成條線一百人左右 , 大隻既我諗都係10 個8個左右 , 大部分都係鋼條運動型

佢地要既係肌耐力而唔係肌力 , burpees 入到學堂閒閒地都100下跳起

消防處得一個處長一個副處長，唔升佢升邊個

點解救護幫辦最好做？幫辦唔使出車咩
救護唔係日日忙到飯都喺車食？
班popo 就淨係識蛇王

考消防嗰度我諗真係幫唔到大家，我考都係講緊好多好多好多年前，成個機制程序都唔同晒

收工未啊巴打
見你覆咗好耐

高質留名

提左佢
以前連登有隊長你問我答post都俾大sir知左
呢個巴打仲要開過咁多post

因為救護幫辦"可以"揀車去，佢哋返工嗰陣時主要係做文件野多

你要知道呢一份工其實我哋主要嘅職責就係去救人，唯一一樣最緊急最緊急嘅嘢亦都係救人，當佢個工作嘅元素入邊少咗呢一樣野，咁份工一定係超級好做嘅工，不過呢幾年都改革咗好多，佢哋救護幫辦都多咗好多車去

想問下如果去到面試階段成功請既機會率大唔大

唔好諗住氹我講我係邊隊

出得學堂 輕鬆跳7 分鐘啦（每秒廿下）

屌，我呢啲爛花生，有撚人理

通常你哋去完人哋度做防火training ，係咪好多時都會收到少少心意去多謝你哋
因為上次同我confirm training 嗰個人話佢哋鍾意食金莎
我本身有諗過洗唔洗整心意卡同送野食
但我老細冇理到
諗起都覺得唔好意思

咩係賣血

仲會唔會落去打排球

咁多消防局入面最新淨係咪啟德？好似大部份局都仲係停留咗係烈火雄心廿幾年前嗰種設計

多謝你先，心領喇，千祈唔好送任何野

其實點樣先令自己入火場/高空工作無咁驚

pass到體能，但之後爬梯腳震過唔到

DSOA
人工/175=時薪
SSO返24個鐘過萬

有興趣有時間咪打

最新應該係香園圍消防局

傾偈咁講啦，有啲人高空工作搞唔掂就真係搞唔掂，亦都冇得勉強，不過如果你連火場都驚嘅話就我個人認為唔應該做消防

隊長生涯係咪suppose會升到sso?

阿sir開咁多post
小心保護身分呀

正常是的

我朋友做咗幾年就轉咗做文職

我都搞唔清究竟係咪真係千祈唔好

即刻check check每間局而家呢一刻最大粒係邊個
同埋結咗婚嘅
咪好易搵到你

我咁多個紀律部隊最想入係救護
唔揀消防係因為近視 又唔想做矯視
之前考散仔衰咗能傾過唔到
呢段時間應該點prepare自己好 想投考多次

同埋啊蛇你平時會做啲咩活動 有咩興趣

體能都過唔到真心唔好考，入到去一定頂唔住，利申操過man班

煤氣sir記得答我

D公安去緊消防局

個人野，唔係咁好意思答

師兄如果你真係諗住純粹搵份紀律部隊工來做，揀救護之前真係要諗清楚，我個人認為救護員真係需要一個好偉大嘅理想先至可以頂得住份工嘅辛苦

講真係要克服，點做飛將軍

巴打有冇d 火場驚險經歷分享
又唔好咁detail 唔好自爆

唔使㗎，同跑樓梯係完全冇關係，你啲體能搞唔掂入邊會有人幫到你，係專人淨係服侍你一個希望你唔好去到呢個階段，如果唔係你仆街啦

佢仲要答咁多政見問題
講真用個章認人其實唔難

可免則免啦
國安法立硬日後唔知會點你明的

驚險就冇啦，但係舊陣時未有咁好嘅機制嘅時候試過救完火出嚟要搵救護師兄攞氧氣吸，果次真係好撚辛苦

講少d 啦
呢個部門咁多鬼 真係好易出事

可能我讀社科關係 唔想鳩打份工咁就過世
相比海關入境 救護at least都叫幫到人 影響到人
Btw 琴日去報船牌前做咗eyesight test
都已經自己暫時冇乜可能考到消防
嚟緊又有1st round散仔考 好似去嚟冇必要

師兄報左幾耐收到eye test，因為黎緊做激光但唔知依家報會唔會太快

既然大家咁關心我，咁我開始唔講啦

試吓搵方法開個新戶口先

一陣 admin 話我開分身Ben鳩我

一間局嘅3粒其實要做d咩？
好似未見過3粒收到call後會自己帶隊人出去，見親都係2粒或者2粒1帶
同埋一間局係咪得1個3粒？係嘅話佢返1放2咪有人永遠見唔到佢

多唔多人打排球？

點解睇新聞咁多消防救火嘅時候揹住BA但係唔上氧氣罩咁咪白揹？
同埋你地set BA擋唔到tg?我見啲消防額外用60926 之類嘅防毒面具

點解咁抗拒矯視?
利申唔係sell你

三粒喺普通市民嘅眼中佢就係一個消防局局長，當有真正燒成嘅火警，佢就會用佢嘅方法好快咁到場，以上係講緊辦公時間，當係夜晚或者星期六日嘅時候就會有個當值嘅三粒佢做呢一樣野，近呢幾年個機制完善咗好多之後三粒到長嘅時間亦都快咗好多，基本上第一浸車去到報告有煙有火嗰三粒就會出發幾分鐘之內就會到

報定先啦，依家報有排都唔會到你
三個月

我哋副BA係可以生化級別，催淚彈呢啲小兒科

一陣去考隊長體能
之前去到interview然後肥左重新考過
煤氣巴打祝我好運
Btw考隊長使唔使有CRE乜乜77架？

用60926只係因為唔想孭住副set同埋完事之後唔想換樽

因為我鐘意戶外活動 鐘意行山曬太陽
唔想做係一嚟grad咗一年仲未搵到工 收入唔穩定
二嚟好似做完會有後遺症

都唔明點解要夾硬縮到得兩個字九唔撚搭八咁

結果有巴打幫樓主頂左個post黎做你問我答

請問
Fall out 個陣收到要去車
上更A Team
下更B Team
咁應該係A Team定B Team去車

聽閒d過街老鼠叫外賣都要消防幫手

嗱，呢樣嘢呢成日搞到我好燥底，A 隊又想推比B隊，但係B隊又未到時間交更。所以我嘅做法係跟吹雞，總之吹左計之後就係換咗更。

有啲消防局呢就8:55 ，咁我心諗8:54你去唔去啊， 53你又去唔去啊。

要 除非本身DSE攞5/AL攞C
個資格會影響你人工係pt7定pt9起薪

唔想知

考試問題，真係答唔到，太耐歷史啦，廢事講錯嘢影響

明白
有無得之後補返考？係咪最多都係影響人工？
因為我之前衰唔知係咪因為無cre
一陣先去考體能有排都未到後面所以應該考得切
感謝巴打

守過嘅局文化唔錯 兩隊都肯去 雖然最後都係睇兩粒一/一粒豬點決定

其實一直想做消防
但好驚訓練營
係咪真係磨柱，蛋糕塞屎忽，生命麵包樣樣齊？
好驚呢d變態嘢，可能因為中學俾人con過

得一個3粒
正常就返1-5 830-430 但每6日要返24個鐘 第2日就Marshal off

無cre唔會令到你考唔到
你本身學歷唔夠就會
去到最後interview前有都可以
過曬話請你再考cre就無用

多謝巴打

⼁

點解你手字咁醜樣，係唔係專登

都係睇唔同局 唔同隊嘅文化 因為每日都會有運動時間 排球又係少碰撞少機會受傷 所以先會打排球

可能用左手寫

樓主勁柒
消防ching準備好宣誓服務共產黨未

你擔心每日無得訓仲要比人一日罰幾百下掌上壓好過

Hkuspace

係咁㗎啦，我呢啲粗人，消防員唔識字㗎

巴打想知喺fasa每日嘅run down
睇吓有冇啲嘢依家學/操定
等到時入去快適應啲

sir有冇入火場/其他危險環境，就死既經驗

唔使㗎

最緊要堅持 唔好諗太多 唔好放棄
當你辛苦到想喊 喊完記返起自己點樣考入嚟 付出左幾多
唔好比人睇死你唔得

我個人就好彩冇，出到嚟要吸氧就有

希望各位消防員平平安安

入到去就會適應到
適應唔到老豆老母會令你適應到

1. 消防散仔升咗做消防隊目之後做嘅嘢有冇咩唔同？一間有幾多個Pfn同Sfn?

2. 你已經睇成個消防局，咁你對上啲人坐邊？

3. 有冇好似黑警咁有啲隊係要喺入面好勁嘅人先入到去？

4. 有冇做過離島局？係咪特別好做？

5. 做批新樓圖則同去驗314 501嗰啲消防局係咪你哋嘅消防隊長rank嚟？

6. 嗰日睇新線講捉非法油站著背心嗰啲又係咩rank嚟？

唔該巴打

比起popo,消防好似整體年紀老啲咁？
睇老豆搵仔起底大把後生popo

但條片成隊得隊長係後生
其餘全部都三字中嘅中佬黎
後生新入職入到去會唔會頂唔順

要指定忌廉蛋糕先有

消防好鍾意叫雞

第一次見死屍係咩感覺

見過最核突既死屍係點既樣

試過係門口睇住爆門 爆門啲煙攻到成走㾿咩都見唔到
但無理由走左去 繼續望住現場 吸左幾啖煙 睇嘢開始黑黑地抖唔到氣 啲眼水係咁出 要行開抖幾啖氣再返入去

即係佢地見到幾正就買咗？

公務員盡量都唔想收呢啲野，驚比人搞，所以真係唔好

應該係跳樓，掉咗落下面的建築物嗰度，跟住一開三

唔係，幾得意，
真人應該幾有趣

想問下有面試既話入既機會大唔大

你啱，唯有講多謝同辛苦了

個肺會唔會好快打柴

做咩鬼呀，未辛苦過咩🤷🏻‍♂️

自殺case會大感觸啲
好似無左靈魂嘅空殼
望住會有種空虛感
會諗依個人經歷過咩先會自殺
慢慢代入左自己 諗自己到宜家嘅生活

自焚恐怖過出蟲
自焚未死會聽到佢係到嗌 嗌痛 呻吟

死屍最難受係屍臭味 好似包住你全身 點洗都唔甩

其實係咪做officer一定要霸氣咁先令到啲men服你
之前驗消防見過個so講野都斯文feel

要執返齊全身

最主要係啲阿Sir""覺得""好用

不過近幾年都好咗少少，起碼佢哋會俾我哋試用下先

個個上曬BA 會分得出邊個係邊個咩

唔同officer有唔同style
無話邊個最好
正如師兄(Good Morning Sir)講 每間局文化唔同

唔明你係指 投考多次辛苦 定係點
我平時都有做開運動 係能傾對我嚟講難

主任級出班率係咪好低？
依家操體能有幾甘？
聽人講話有offer 未入班前就好讀定d 書係咪入到去冇時間讀定好多好難讀？
thx

Immd r&f 想轉過黎

彩嚟要處理依類事件心情會好沈重

ok ah
tg?

仲想問下man同officer係學堂操野有咩分別？我知officer要學一堆例同管理嘅野，咁同樣嘅training時間比man學少咗d咩

我又答下先
1. 隊目要處理局內日常大小事務, 消防員就聽order做野就得, 所以隊目係辛苦好多嫁, PFn SFn數目要睇間局有幾多架車, 多則7-8, 少則1架都有, 每架車都有標準車更
2. 每間局都有局長, 隊長就分3隊, 再高級D既都係坐消防局寫字樓, 但唔係間間有
3. 有多好專隊, 有興趣報完名過到選拔就得嫁喇
4. 閒局就人事多, 不過都好守既
5. 係,防火組既消防隊長,轉左唔同posting姐
6. 呢個唔清楚, 不過都係離唔開Fn - SSO 嫁喇, 執法應該係officer

想問下多數新入職嘅隊長係咪後生多？
多唔多人係大學畢業幾年先考？

聽講依家平均一半人出班

師兄 小弟早排in完so 希望有得做你師弟

咁似以前個女幫辦
不過佢無做了
唔知你識唔識

係咪真係若要嫁得好 咪嫁消防佬？

一張圖騎劫左成個po

咩人都有 後生到fg即考到 大至40歲入班都有

本人自問係一個好丈夫

反而好多退役運動員考散仔

係咪 FASA 嗰個？

唔好開名🙏🏻

覺唔覺PTA每年考好on9

man學既野officer會學晒
officer會學多D執法上既野, 消防設備....不能盡錄
所以man操班有好多時間係做體力工作, 幫手打理學院之類

第一個回覆既重要性

@WanChaiAN

6 - AIFTF DG 入面專捉入鬼油嘅一隊人， officer 同柴都有，我冇守過入，所以邊嘅嘢唔係好清楚

我個人就唔會，我抱住個心態係係嚟幫佢哋嘅

第一次見公仔，驚唔驚

霸氣冇乜用，或者咁講，係呢個年代冇乜用，可能你手下個名讀書仲叻過你，我個人認為最緊要係做事對人都要公道，應該係你做嘅嘢就自己做返，有責任就要承擔唔好諉過於人

你好仔姐，但你同事多唔多去蒲㗎？
成日聽紀律部隊會成班人去玩

我以為3粒同2粒個d一樣都係返24放48

有呀，通常佢哋會食完晚飯之後一齊去，我就食完晚飯之後自己搭車返屋企

姣婆愛差人
淑女愛Fireman

有兩個單位係

FSCC 及 機場

(Control 同事我有冇講錯啊，你哋嗰三粒係咪返24)

捉油真係晒鳩氣
消防做既話 條友要走你攔佢唔到 要比佢做

同埋紅油個d以前海關做但係唔知點解變左消防做

Resign 冇問題，革職好難講

小妹想比你大大力咁屌

舊陣時海關有做係因為柴油要收稅，但係而家柴油變咗免稅所以海關無法可執

即刻冇人回應

冇必要了👌

係唔係小妹都成問題

正經嘅你都可以去參與下㗎

夜麻麻仲唔返屋企俾人(內子)屌咩

睇嚟你都比人管得好嚴

要睇情況
如果被resign 迫你自己寫信走
呢個部門都好似冇得再考
只會自己部門錄記錄

其他公務員就仲考得

根本唔係秘密黎

斷過手 有鐵板係手掙到前臂位 但係已經冇影響 會唔會因為咁而唔請 依家已經操緊體能

有冇幫個位消防手足

呢啲專隊你要過咗試用期先至可以報名，自己入紙，會有相關嘅面試訓練或者考核，閣下好鍾意喺海上面或者水入面工作？

你地啲number點分 跟入班年份？

祝消防員哥哥每次出車都可以平安返局

可唔可以講清楚啲係邊位

順住去 暫時都唔會重用

好人一生平安

放晒d煤氣未

買左幾多煤氣

其他紀律部隊轉考消防會唔會有優勢
利申 非黑警

唉！屌！唔好講啲傷心事

之前80萬俾返啲錢我呀

巴打好hard sell喎

加油💪

點睇遲d消防員要入埋黨

驗314 501既消防隊長同emsd比例係幾多到
其實消防隊長未必engine背景係咪輸蝕好多

之前見條友話
因為驗色盲本野圖書館有
之後借返來背晒佢...

不過出事害死人...

有無見過有三十歲打後先入職？
會唔會好吃力

正常係五年

有，不會太吃力，要有啲堅持去考上辦試

BS 撚

做交通安全隊算啦

想問色弱係咪冇可能考到 但係平時分得清所有顏色 係睇波波圖睇唔清楚

信你
我覺得男友做咗消防員之後顧忌多咗
佢太鐘意呢份工
好怕行差踏錯會冇得做消防 搞到我都有壓力
有時好奇想知多少少佢嘅工作或者佢間局嘅嘢
佢都唔太想講 驚我會講出去會累到佢
總之一涉及消防兩個字嘅嘢最好就唔好講唔好提
乜真係有需要咁咩？
定係我唔夠體諒佢？

30歲或以後考so是咪無機會？
之前大傷過 擔誤左好幾年 好快就30
而家努力練緊 希望一兩年內可以試試

咁多唔多人 學常畢唔到業？
通常畢唔到業原因係咩？
會唔會真人太辛苦 頂唔順？

老實講句唔講都講左咁多, 連admin 傾del 左個po 好過, 你講左咁多hints 出來, 要搵你出來真係唔難, 手足你下次真係要小心, 今時今日在政制內做"好人"越來越難

想問一個冇咩做過運動嘅正常人要操幾耐時間先可以到消防嘅標準

同埋身高比較矮會唔會fail

沒人關心下樓主

Cream

點樣先識到消防員仔仔

消防隊長件三級制服係咪冇短袖衫
我見網頁夏天都係長袖衫捲隻袖上去就算

玩個交友app 大撚把消防啦

個個都揾消防做sp 貪 大隻仔又多閒日

屌，好撚型
入職有咩要求

我見過一開門間屋啲窗由黑變白, 7日鮮, 孖笠都臭果種, d 臭味真係好似會入肉咁 , 點洗都仲有

咁隊目同隊長分工係點？好似隊長同隊目都管住班消防員咁咪lap咗

點知邊間局有冇高層坐同係咩level嘅高層？局長係咪一定係高級消防隊長？

邊個負責做車手？係指定咗定隨機抽？咩時候先會有啲特種車輛例如我見有架吉普車離島又會有啲好細架嘅消防車

消防隊長入去批新圖但冇fire engine 背景會唔會蝕底？我見過起新樓有時未必可以完全跟足例到時要開會傾咁消防去到咪會唔識佢fire engine啲嘢？

同埋副處長同處長係咪一定只可以畀消防職系做？救護係咪最高只可以做到助理處長？

太多問題希望唔好嫌煩thanks

D FR係係咪成日同救護個邊講 師兄唔該比番個mask我

免費送菊花茶

係咪有啲傳統迷信野唔做得，一做個晚就會出事？

巴打知唔知色弱過唔過到body check?

點睇啲同事放假走去秘撈/食女，疏於鍛練身體？

想問你5月報依家到咩stage？

其實白車冇乜都唔想操消防員
除左真係堅砌

你呢句都係真既，其實唔係諷刺意味
只不過係大家個倉唔同，fr消耗品唔同救護

其實都係舉手之勞

隊長三級冇短袖

Fitness test 都未有⋯⋯屌

有無叫雞

師兄想問點解個個都話做man再考SO會難D

擺明專登 怕俾人認得出字？

隊長要負責晒成隊人嘅所有嘢，基本上翻工有咩事都係你要負責，隊目通常就係一個協助嘅性質，同埋隊長要做文書野隊目唔使

局長嚴格來講係一個單位主管，佢嘅即級係三粒，即係助理消防區長，上邊仲有區長同埋高級區長，有啲消防局會有區長同埋高級區長，唔係有咩特別，純粹係咁啱佢個寫字樓喺嗰度，不過嗰間局啲人就要服侍埋佢地

司機來講係要上過堂先至可以做

批圖係冇問題嘅，因為我哋係跟規矩去批，基本上係好似checklist 咁，遇到唔識嘅嘢就會consult 部門內嘅engin

係，因為處長同埋副處長要指揮五級火警，所以救護無論幾叻都好都冇可能做到呢個指揮嘅功能，呢個亦都係其中一個原因點解我哋唔會有空降處長

因為呢啲嘢有限數，用咗一個就係一個

由低做起每年都跳point?

呢個部門啲人迷信到不得了

玩全日又得
放lunch想食個快餐又得

冇乜所謂嘅話，放工自己時間你鍾意殺人放火我都唔會阻止你

想問下如果屋企人有案底（判社服），係咪唔駛諗主任級？

老婆生仔都見唔到個個

呢個係一個好有趣嘅問題，因為啲阿Sir會覺得你哋既然做過呢個部門，對呢個部門一定有所認識，所以佢問你嘅問題會比問外人更加深入，其實就唔係幾公平

我入職嗰個年代好似唔查屋企人

公開就梗係冇啦，不過作為普通市民我哋都有盡力嘅，不過呢樣嘢就唔關消防事啦，係個人修養嘅問題

呢個時勢俾人投訴麻撚煩吖嘛，出到去啲人問我做乜嘢我都係話做電腦或者做公務員

其實你答啲嘢已經自爆咗啦
已經可以搵到你係邊個

分享啲禁忌嚟聽下

我操班果陣有人37歲先做學官
不過佢本身in service 黎

某啲消防局某啲設施唔可以搞我就唔講啦

最迷信嘅就係一日未收工都唔好話嗰更好靜

我個三粒而家同班靚仔一齊睇緊呢個post

整張231畀你地

仲有想問下 你地點睇Stjohn同AMS既救護員幫唔幫到你地手

放心 個三粒好撚好人
Marshal 成日搵班尾位一齊研究電子產品

其實係真，唔講政治，督察做既野係咁多紀律部隊幫辦入邊最多。對內對外又要上court，不過好處係因為編制大，升職快好多。由pi到三粒正常10年鬆少少就得。

呢啲先係官吖嗎 好撚過啲捽捽貢3粒

有冇靈異/奇怪嘢分享下？

鐘唔鐘意做文職野?

想知多啲....

最近好似出到嚟啦

見佢又乜章又物章，本身係咪前途一片光明

如果份人好大頭蝦岩唔岩做隊長
有一段時間好想考隊長
但係因為怕自己大頭蝦害死人所以無考

佢考既唔係你力量夠唔夠
係講速度同耐力
入班就純操鳩你操力
你重身做burpee 做完膝頭哥真係唔洗要

師兄 加油
不過你連自己部門個處字都打錯

而家考幫辦真係隨機派彩

哇咁如果間局有區長以上長駐咁會唔會每日都好似查房咁搞場大龍鳳

ching係咪去APM唔敢行近欄杆果D人黎

大神可唔可以講多少少

痴撚線wor，交表到eye test幾耐到師兄？

用自己方法我第一時間諗到係自己私家車
2粒或2粒1專屬座駕係升降台或泵車，其他車就分曬俾d隊員，F字頭d私家車好似白帽先有
普通火警3粒都要到場？唔係2粒或者2粒1就得咩

平時放假會做咩？
part time, 陪屋企人？

消防隊長一星期返幾多日

聽講佢地係叫去消防局/救護站
再搵人去拎

成日經過消防局都好想同消防員哥哥瘋狂打排球

如果守局 都係同man一樣返24放48
1個cycle 就有5日rota假

個Post俾人騎劫左

其實返工個24個鐘有咩do
如果操練的話 操到冇曬力再忽然要出車點搞

真咩 識人上年某一期 全班都順利出班

同問

一個月返七日

Gay

消防好多gay

消防好緊張部車 一定啦

咁多手足被自殺
消防知唔知情？可以點幫班手足？

消防真係又型又靚仔 一手就舉起啲RB

咁佢哋又真係威得起喎 唔通班黑警威得起？

有無打算換走件 pbi? 個頭盔係咪好易燶？

一個cycle 36 更(108日)
每108日入面有五日 rota

禁追故模式睇2分鐘
D料已經夠鎖定

規矩上係冇嘅，但係而家個風氣係你夠膽你就唔好到場，有咩事發生咗跟住就問返你點解你唔去

呢個年代，通常長駐嗰啲反而唔會，大家好聲好氣

但係若干年前喺局啲阿Sir就好似土皇帝一樣

語音輸入，有陣時check唔切到都冇計

係咪好多GAY佬係入面?

5年尖推得185lbs真係好少 仲要一定講緊1RM
我當初做一年 由一開波舉得果50lbs都升到160lbs啦
同埋考體能要佢耐力就走去練最大肌力仲要問唔知點解唔得 好好笑

冇乜

唔可以食羊腩煲？

真係
識一個幾出色既有leader feel又uteam隊長 就考幾次都未入到
相反有個讀u師兄平時同班毒撚圍爐講野柒下柒下就一次入到

有啲局唔可以有啲可以

有料

呢啲真係型

巴打u grad?
隊長普遍學歷高唔高
Top up degree考唔考到

操到你仆街呀仲
得閒玩呢啲啊

阿sir 你咁幽默 真係嬲起上嚟應該好恐怖😨

之前唔係有張投考特警既體能標準表架咩
同埋人地真係收錢全職操野 點都唔同D

160考唔考到消防

所謂咁樣嘅型嘅代價係要成間局孭飛

唔要好過要

想請問阿sir
多唔多消防會做特務警察

有紋身係咪唔請

其實阿sir講緊都係啲正路野，做左咁多碌咩係應該講咩唔應該講，有咩風險佢好清楚，大家又唔好咁忌人憂天，講個樣又驚講呢樣又驚，越驚講/做就越容錯，呢行就係咁

最緊要夠耐力 老公男朋友都比唔到

打排球同整冷氣好似仲未答
樓豬係咪去左整冷氣了

救護同消防體能係咪差好遠？
見投考合格數就差唔多
定入班操先分別大？

識個督察未反送中前查案查撚到天昏地暗
又要去案發現場
又上庭
又要睇驗屍
仲要做文件

壓力大到痴線

反送中後佢無撚做啦

煤氣sir對救護主任有咩認識? 有冇睇唔起佢地唔去車? 但聽聞係局佢哋都忙到傻?

想問下如果淨係hd畢業 考到消防隊長嘅機會大唔大

呀蛇你小心啲喎
話間局無局長既已經西走一大堆

如果你係講mk,佢同啊sir個敘述差好撚遠喎

（暫時）有好多理由嘅，唔代表間局冇局長

暫時間局最大 可以係正莊最大放咗工 放咗假 上緊法庭 上緊總部training
可以係放緊大假acting 緊 可以純粹俾人捉咗去做嘢分唔到身 或者係頂食飯
佢咁講可以好Q多原因

煤氣sir 放假都可以叫暫時冇局長架，局長開緊會又係叫暫時冇局長架

我都想考消防 想問下巴打考消防對隻眼（色弱）嗰啲測試大概係會點考？比幾張圖你睇下見唔見到啲數字？同埋聽講啲呀Sir好鍾意啲好跑得嘅人 係咪真？

局長不在 =\= 冇局長

想問三十頭先考做man 會唔會比人杯

呢個真 好多嘢唔係你期望
入行前我以為救急扶危 可以救到好多人
現實係肚痛頭暈頭痛甩尿喉發燒等等既call
初初仲會因為呢啲call會燥 會話佢地濫用
但慢慢就覺得 算啦 佢地都有佢地既需要 幫下人無所謂啦

所以體能唔係靜係代表舉重，要多方面訓練，跑步游水划艇等等，咁先操到個體能

氣唔係一個月就操到長，keep住操，慢慢發覺會進步

差好撚遠
先講PFA,面數救護只低消防少少
不過你考夠到合格都冇乜人會理你
消防你拎唔到最高分你就仆街啦
好少少就屌你兩句，認真少少就要你加操，仆街既叫你重考考到最高分都聽過
操班就既你諗都諗到啦
救護響冷氣學包紮點滴
消防就三十幾度托幾十萬樣野跑到成隻狗咁

出左班忙唔忙就自己恆量啦

我以前會先做gym前跑10k
但跑完發覺練唔到嘢 慢慢就冇跑

希望冇人報串啦

都係果句，考核嘅嘢我都唔係好記得

你講話好跑得係咩意思

騎劫

想問西九個搶救中心係練啲乜嘢？
呢排見得多好奇想八卦下

報串都冇野呀，阿sir都係答緊同黎參觀問問題差唔多水平嘢姐

細嘅反而少啲

細職級 =\= 細年紀喎

其實個隊長咁做先醒
如期比你地係咁講，又唔知會爆啲咩出黎
不如等人問，可以講既就自己講，咁仲好

通常上下午兩節，上晝會做實火操練，係燒石油氣嘅，下晝通常就係爬管道同埋迷宮訓練

爬箱 模擬building fire 搜救

其實有好多野都係大眾因為唔明白我哋嘅工作所以產生嘅誤解，如果有個人知道件事嘅人講一講其實清楚好多，正如我都唔知入境處做乜，係咪淨係喺機場dup印仔一樣

做到咁高係有料（只限工作）

終於有現職出嚟講返唔係全黃

見啲師兄出嚟身水身汗，熱撚到仆街，真係辛苦晒

想問訓練隊伍係咪每間局輪着咁每日去訓練，還是有一個特別嘅隊伍專門去訓練？

冇乜特別嘢要問，不過想講聲多謝你地守護香港

輪住派車去

高？

唔係一個高級嘅字就代表高級

係食肉鏈入邊差唔多最低級咁濟

畀咗文即係要落p file啦
高層咁撚藍佢仕途點都會有啲影響

消防無rrv之類個啲咩

唔好咁諗
做人最緊要識滿足
任何一個職位既人對我黎講都係高級既

內部流先率高唔高？見散仔唔係全年招聘反而係消防隊長全年招聘

SSO梗係唔知做man既慘況，根本唔會俾你睇到/聽到

消防捱半年爽一世
救護爽半年捱一世

唔係好明咩黑變白 唔係會用咩茶仔粉沖涼

想知多d機制嘅野
呢d資料好難搵

你地對個機制有所誤會，畀文其實係一件普通不過嘅事，純粹係俾個機會你正式咁解釋吓發生過咩事，唔代表乜嘢

有 Marshal 車，不過淨係比當值二十四小時嗰個用，其他係用消防車運送

原因：老母唔俾

咪係，佢講啲嘢睇落都係出得街嘅，政治立場嘢亦避重就輕咁答，其實冇咩好驚

自己比錢做咗都唔知啦

救護主任有撚用咩

咁呢樣你部門又公道啲喎

最中意批判政權既社科撚，平時左一句Foucault右一句marx，grad左咪又係要投靠政權先搵到食

利申社科撚

有冇人得HD or Asso都入到去做隊長？

屌

睇見都覺得chur
man學100樣野officer要學夠200樣

想知學堂入面officer係咪要用英文上堂

淡靜依啲magic word 我諗全部公務員都知一講會出事
我都試過中幾次招
我諗又唔算迷信嘅

雖則高官坐得多寫字樓榨得多筆，諗野真係會離地啲，但都尊重番佢地啦，你咁講係只會分化兩部門，加深仇恨

好對聯

新年都係祝人生意淡薄

煤氣sir你間局忙唔忙

氣夠但隻腳唔掂可以點算？
跑左1-2km小腿後面酸到仆街 係痛到唔好話跑,慢行都feel到抽住抽住痛到想叫

消防打排球好似係因為比起其他球類少d 碰撞，無咁易整親又可以培養默契

Final in係英文定中文？

黑色係因為烏蠅已經舖滿玻璃窗, 白色係一打開門玻璃上面烏蠅飛走陽光射返入屋

茶仔粉沖到身但洗唔到鼻孔入面

啲女幫辦都好惡搞㗎

戴個活性炭filter先入有冇用

ee

因為果班係飛虎

邊會諗到一開門就咁見到咁樣, 講真事隔十年以上現在諗起都仲覺得極臭

獨居老人真係好慘

消防練體能為救人
班畜龍練為打人
點有得比

升到SSO頂薪未？

細個成日想知呢舊咩野黎有咩用

分化部門
你試吓搵個救護員問吓對AO有咩感想

想問下巴打知唔知如果考左入去救護
想內部調職過黎消防係咪好難？
有冇得一路做住救護員
等佢外部招聘遞form去考？

有班傻仔係到sir前sir後真係好撚肉酸

阿sir你串錯字
不過唔會因為咁而Ben鳩你

有咩好驚
使唔使驚成咁

考體能有個老總好撚仆街

呢啲公開嘅嘢有咩好回應

手動警報
好似以前啲人單車個呠呠掣咁

宜家新個d係咪冇左

不嬲都屌女㗎啦 每星期去幾多次淫賤派對屌空姐護士

件ppe咁熱點頂
係咪著番普通衫時已經唔會再怕熱

下次影相outfou 少少 換手寫字 唔想睇啲織線位咁清楚

之前好似有個sir hd入
消防隊長你問我答

冇了
新set個手動警報喺一舊黑色叫衛士(scout)嘅嘢入面

唔該師兄

其實最撚分化就係班高層
救護永遠係二奶
加人加資源加專隊加津貼乜都冇救護份

想考好耐，下年dse
考完dse即刻去報定讀埋大學先報好啲？
做唔做大粒無所謂，淨係想做前線
接近170，偏瘦
而家開始食肥自己同操體能仲有無機會？
有乜方法可以有效操肌耐力？

如果我係鍾意打排球有無加分

女消防手足放工仲會唔會好男仔頭?
做大澳間消防局係咪好舒服?

速龍飛虎係成個警隊3萬幾入面既1%
消防平均體能會勁d

英文麻麻係咪收得皮

係？
有冇咁撚多專業人士吖？
單手邊遊緊公海覆緊你

又淘寶

你都痴撚線
你以為消防唔係二奶咩
加人加資源去到最後man攞到啲乜嘢？
搞咁多野都係加多兩個大sir位等自己有得升

近年出班率係幾多？

瘦撚想考想問師兄應該點練，練肌肉，力量定耐力？同埋想知舉鐵大約舉到幾重先可以應付工作需要？麻煩晒！

點睇Madam Kwok?

想問下ching幾歲考入去 矮過米7考唔考得

1,2km 就賣老抽
之前viutv 個節目話佢地入去training 成日都跑8k
試下加強小腿大腿既訓練
小腿拎個細細地既啞鈴 "gut"高腳
大腿做深蹲

想問下視力最低要求係咩
我左眼150右眼250係咪已經收得皮
同埋之前試過嚴重拗柴 而家做完運動都會有啲腫痛 但係唔影響活動嘅話有冇問題

請問考體能係要做越多越好 定係做夠個數考官就會叫停

日光日白唔好講人

(邊個 madam KWOK 先)

想問吓消防員係咪有高度限制？
我細佬160左右高，有次隔離屋火警
我細佬同隔離一位消防員睇落去一樣高（我細佬好似仲高少少），個消防員仲有著高高地既靴

肯定冇

令到個個學堂豬仔聞風喪膽既白髮Madam Kwok

人都走咗，之後入班嗰啲無福氣

唔識游水有無影響

夠就停

無 不過之後會影響你拎津貼

想考消防
想問除咗體能之外，投考前仲有乜嘢應該準備？
之前返嘅工同消防/紀律部隊完全無關，可以話由零開始

消防多唔多gay

大mk 細mk

操班係爆發小宇宙 做左400幾500下
利申80kg

係爆都爆黑狗既野喇？

有
依家頭盔差唔多2kg重 不過比起以前保護好左好多
以前火場出嚟對耳仔會比火燒到燶燶地

救護主任要管嘅人數比消防多好多
各有各好同難 無得放埋一齊比 大家都係同部門 做case有機會合作
無謂睇唔起人去抬高自己 總有方面另一個比你熟 幫到你

好想入消防

ching 正輔合一？

咩津貼
點解借影響

CAS?

ching我都係wor

有美國海軍軍官

消防救護真漢子

想問下其實做消防或救護果啲係咪一定唔可以有紋身

係你間局問題

係火場入面點同出面溝通？
我見未上ba有手咪 上左mask得左邊有speaker?
walkie係入面咁熱有無試過爆炸？

你見過最後生ado幾歲

全部都食女（咁大部分身型又真係幾好既）

只知佢地食女易過借火

好奇一問 做得消防點識女？app？定有聯歡會

唔係和尚寺 一樣有正常社交

講消防關黑警咩事？ 邏輯係？

我講 黑警又關你咩事

只係人地講東你講西 仲好似好撚威咁

你條傻仔收皮啦

黑警收皮啦

痴撚線 不過你講得岩 黑警真係要收皮

其實好簡單 黑警仆街唔等於其他工作就神聖 無邏輯可言

你做咩姐你。。。。。

無 正義撚上身

留名

有無係局裡面養貓？

裡面伙食自己煮？？

正式來講唔畀

有政府/外判廚師👨‍🍳

因為有米奇？

我一直以為係你哋自己煮埋

唔識游水係咪都考得？
個斧頭大約有幾高？

賣血可以點賣？
已經返一放二
連踩兩更？

煤sir年薪有冇一球

你係唔係黃？多唔多黃？

廚師份report 好似都係ADO寫

聽過話叫佢整野食整好少少

大學未畢業 但報左 有啲後悔 唔想咁快去試或in
想等畢業先入
但佢send左email叫我體能
如果今次唔去會唔會有影響
申利：認真想做 但想畢業後再in

咁呢個唔止你地， 醫院都係， 邊個講個更臨尾一定整鑊甘既你嘆

下， 點解唔食得

真係有得in先算啦好麻啊sir

有冇話大學讀咩科易考啲？

都幾高把握入到

親戚係大SIR?

BTW 體能唔IN SEND過EMAIL 講聲就OK FIB唔IN就要過冷河

直接行入消防局咪得
洗乜train呀你

師兄我都想做,可唔可以介紹下
唔想再做倉務員

點睇好快 你要表忠
會有咩野相應行動

煤氣SIR你開D POST好撚高危WOR
睇路呀隨時俾人起到你

好人嚟
利申：好鍾意佢

Push

跳樓d屍係咪消防執？

小弟本身係想做
同埋都做下運動咁 都會認真溫書
有準備下咁lor
咁有信心 同入唔入到都係兩回事
我收皮

man定係so

都係好奇問下 有信心都係好事掛
怕影響之後再in

Man咋
但因為未grad 重讀緊
So好似好難咁

讀撚完先去啦

咁緊係讀埋先考啦，傻既咩
唔好好似我咁28歲一事無成連張沙紙都無，銀行存款長期唔夠一萬

但我今次好奇apply左
今次fail左
怕影響下一次😭
少驚

搵工返下 草下錢啦

收得皮 要去做矯視

想知點解走

係 會有心理關口 做耐左就克服到

Sir, 聽之前有post講話control 好多野做好大壓力，因為要應付消防入面嘅19文化，自己覺唔覺？有無咩例子？

消防隊目(控制) 2017

佢地係唔撚係黃絲先？

咩問題嚟？連埋救護呢個部門有成萬人，入面點會無黃/無藍....

消防19文化就唔覺嘅
絕大部分ops對我哋都好好 互相尊重 無話我哋係2柴3柴而對我哋呼呼喝喝

壓力就一定好大 除咗call無停手之外 試諗下聽錯一隻字打錯一隻字就可以搞到救唔切人 你話大唔大壓力

心理質素差同埋唔可以multi-tasking的話唔好諗住做control

師兄想考消防，聽講火警call唔多，日日做細case真唔真。返一放二係咪通常第一日dayoff攰到係屋企瞓一日

出面做生意又同時做消防申報完會唔會都唔比

收到，謝兩位sir

出左班之後會再返學校「當更」
實際上就係考試
Pass哂先會有個特別津貼比你
其中一項係50米游水

好耐之前pure見佢操 女仔操到咁既體形唔少野

我想問考man面試完，無收到肥佬信，但新一期招募都未收到vetting 算唔算正常？

我final in 左5次都衰仲有冇得救

消防救護老總工作量會唔會好大對比，話晒升盡了。會唔會似大總統咁
三色台成日講最大入先，聽返黎其實有花好小入火場

救護愈高級愈多野做（計other rank）
又要去車又要大量文件野
消防三柴就可以反手結食玩訓又一更

竟然
想知dcfo(hq)係咪深藍？

之前有個消防員落車俾班防暴圍同佢地嘈，最後佢有冇俾上司屌

救護返既時間係day day night off off
重複三次就放rota 唔知連放7定8日
係rota期間返工就叫賣血
消防就返24放48
每個月都會有一更唔洗返
而你係放假果一更返工就叫賣血
不過我地叫開做返A

變左我係消防員你問我答

呢單我知罰得幾重~

重複10次先有rota
另外off都可以賣血

兩粒一瓣

多唔多女仔考消防隊長

叫雞！返一放二；班蛋散最叻叫雞；食女；一腳踏n船

真

最愛消防 因為次次去消防處改圖 d啊sir都勁nice男人之中既男人

er... 係有一件蛋糕...... 走入肛門...... 而牽引成件事

香港消防處
消防公共關係科

點睇今年final in 問國安法

一粒花個最低要求都大學畢業
除非考散仔

咁比較之下 高下立見

紋左大面積上半手臂考入唔入到消防
如果洗完仲有大面積淺色又得唔得

消防嘅主任同埋散仔喺火場工作有咩分別？
會唔會係主任就喺出邊行行企企指揮下咁樣樣，散仔喺火場入邊衝？

Hd asso都得
只係起薪點比有大學學位嘅低

做隊長體能係咪要比散仔好

上次誤嗚 消防同黑警到場
黑警走左之後 消防講左句黑警

不過點樣都好 消防都係最勁
因為佢地真係用條命去搏

入火場 最難頂係咩？最怕遇到咩情況？

考試個斧頭放幾高？
怕拎唔到所以無考過

想知邊位太空人

你幾高
睇你手長唔長啦 有人165都考到

點先識到消防員

唔知係咪跑步姿勢出問題定係少咗運動搞到咁
以前中學嘅時候跟住長跑隊跑山5-6km都冇問題

後來畢咗業之後冇晒呢啲訓練就搞到咁

學堂係咪有個考試會着住full gear之下掉你落水
之後要你用裝備嘅原理自救？好似話攞個頭盔當浮板將件防火衣拉開等佢入空氣浮喺水面
如果唔識游水或者驚游水過唔過到呢度？

同埋如果出班之後遇上條跳海case潛水隊未到
但自己唔識游水最後齋企會唔會比上頭屌

呢個局會唔會慘過守水塘

咁點解賣血咁好搵都要秘撈出去搬冷氣

咁唔會得你一個自己去車掛
一team人點都有個識嘅
Team人知你唔識唔會叫你落啦

話時話 我有個消防員fd話佢地早死啲 所以趁仲喺到好同佢食多幾餐飯
你識落嗰啲係咪都真係咁

半夜肚餓點算
冇得自己炒兩味/煮公仔麵？
BBQ呢應該冇？

想知多唔多gay佬

做唔做到連續200下掌上壓？
係咪基本黎

膊頭都有gfs 3粒花

利申：由一星期做一日飛行醫生變到而家半年都唔做一次
GFS太撚遠

想問下細個睇烈火果陣都係啲sso/so train人
咁樓主自己係一齊操定操人果個

內子 哈哈 依家好少見人叫老婆做內子
巴打係咪有翻咁上下年紀

通常會做咩秘撈？

Lm

無錯

依家先6月中
等吓啦

司機除左揸車仲有咩做？

要明白一樣嘢
喺政府紀律部隊中
煤氣呢啲 2粒 2粒1 3粒喺大SIR眼中屬低下階層
正所謂「阿邊個邊個」就係呢啲

至於喺大 SIR眼中
衰啲講
喺佢地心嗰句可以話根本冇當過啲MAN係人

無辦法
呢啲嘢事實上真係好現實

睇錯 一人一個消防嘅秘密職業

GAY佬 比例高唔高？
見到大隻靚仔手足通常點忍？

半夜肚餓咪煮個公仔麵
BBQ每年聖誕節都有 可以帶埋屋企人同朋友

港台呃觀眾!!
明明火速救兵條片臨尾可以BBQ再大叫去車

應該都係裝修地盤果d啦

呢d出cash，唔會俾人查到

I see
呢期凍薪
要落力d搵

佢地屎忽有蛋糕 Cream

隊長同man入火場有咩分別？隊長衝先？

原來驗消防都係消防隊長以為係asd/其他部門d 人添驗過幾次都覺得佢哋幾pro（同幾型）
Btw 好奇問下， 消防d文職係咪得ACO果類，派去總部返工咁？消防局又有無文職？

通常都有ACO係局 返朝9晚5

1. 冇特別，普通單位
2. 同事，準時收工
3. 快 10-12年 中 15-18 慢.....3>4>5 有得上嘅可以3年左右一級

good morning sir
請問懲教署多唔多人成功過到去fsd

你講升三粒係由幾時開始計？
入學堂？confirm 定升SSO?

有黃又如何 兒登仔話全部公務員都係鷹犬

Confirm SSO開始計 我見升做三粒(ADO)平均年齡係4張幾ADO一係就一世ADO 一係就坐火箭咁升 我office個前SDO 3-4年就由ADO升去SDO

黑警未黑化之前
想升職要係chur 既部門狂ot狂做狂破案搏表現
其他部門都有查記去搏政績
咁消防搏政績搏升職係睇啲咩？

好似有考試

[url]刷鞋 識人 圈內做活躍份子增加知名度 做工會委員/主席(早排上電視發表對政府凍薪既睇法個位[/url]

梗係入職計

一樣

好多消防佬以前係做工科野，例如升降機技工，電工，冷氣佬，機械佬，所以每年考生更有十個八個有電牌，有一年man既畢業生有人係拎B0H0,本身係係main con 做AE

有冇攞過金斧頭

奶閪

正常老豆唔多唔小遺傳到d體能比你架喎，消防好多子承父業

將軍添呀

得閒增值下自己
搵樣野黎做專精
自己無人執到你雞
消防局有三種人
一種係大師兄大車長 返工淨係去車
一種係淨係奶閪執雞以為自己好撚有料 但去車做局務就乜都驚乜都唔識
一種就相反 乜都做但唔奶閪
我就屬於最後果種
所以一出班就比人搞
後尾自己搵樣野黎學 學到同專隊同一個level
之後就舒舒服服等confirm

你班含家產做乜撚救熄示威者啲路障呀屌你老母

師兄點俾人搞法

大佬，其實消防員得一個職責，就係救火救人，返得工，我唔理信念係點見到火唔救係我失職

就算唔講道德
消防仔仔都大隻好多 體能又勁
黑警連速龍都可以個肚腩大到好似預產期咁

高下立見啦

唔好咁啦
其實好多救火佬體能都好曳

叫唔叫得food panda pizza hut 呢一類外賣

咁多數搞人嗰啲人係乜人？
柴/隊長定係有咁上下年資但係冇職位嘅師兄？

都係果啲啦 操到你出汗再屌你操得閪
不斷要你準備講堂
N樣局務派比你
規矩就選擇性執法等等

總之no. Senior過你既都可以搞

規矩無話比 亦都無話唔比...
有啲局就好夠膽揸埋架車出去買
有啲就靜靜雞叫外賣送到去局門口

後生20幾歲會唔會容易啲相處 容易啲接觸
冇咁鍾意搞人

出左班都會咁？
我以為學堂先會

睇你果隊氣氛 唔太關年紀事

學院叫明屌
出到黎叫暗搞

好彩入到隊多後生相處和洽啲嘅機率大唔大

我以前守果隊好多後生仔
但果度氣氛係搞掂自己就算
唔會話幫人理人
眼見隔離果2隊都柴娃娃
所以真係氣氛環境問題

有冇投考心得
能傾、fib

救護閒閒地跳120下

我係高瘦個種，178 58-60kg

不過我運動算係幾有天賦，堅似遺傳老豆

其實老豆都成日有意無意叫我去投考
"報咗先啦，in 下先啦"
自己fitness 未有信心過，唔想報住

消防學堂體能高分往往係你呢d瘦鋼條仔，d大隻佬跑步同帶氧運動通常差小小，而肌耐力訓練係消防員重中之重

你哋啲車係邊度入油？？

而家返工做狗，avg 8點-8點半先放工
好冇動力去操fit 自己

消防局救護站..

消防局都有呢啲身形
唔好諗到消防真係咁fit 操班都有人攞B出班嘅
利申：講完就算唔會出圖出賣同事

聽到都覺得好慘
感覺上好似玩蛋糕呢類事件既正規版本
咁關係會唔會好僵？定係搞完你之後轉頭就冇事
有冇新仔真係會頂唔順

救人?
831你地去撚曬邊?

唔係逼到1A手力出班架咩

喺閘外面？(新聞直播)

想知ado個更係點，前面見到返1 至5 但又要返1日24 佢放假就acting頂定借人?
同埋如果唔係守局係去尖東個d有無話幾多年會轉返出黎 或者係咪人人有份

所以我都唔知佢點解出到班

AO係咩情況之下先可以保送去外國讀EMA3

局 ado 一至五 但都一個command大家咁輪住當duty ado番24
番完24就off 一日
放假就睇上面心意 有時會ag 有時會叫第二間局局長睇埋
基本上大部分rotation都係上面睇心意架啦

可能宜家消防學院唔同，以前八鄉時期d人話逼都逼到你1A，留堂留到你無癮自己走，d 教官成日心理威嚇話你唔1A出班無意思，出到局都撈唔掂

呢啲說話 依家學院都有講

救護都**出班唔係諗住b分出班啊

紀律部隊好易識到空姐護士
因為大家都返shift

OL就言過於實啦，outstanding小小既靚女OL都想搵個有學歷有內涵既多，所以就算揀都一定搵隊長以上

冇關係嘅
睇人架姐
間公司咩人都有
Pfa閪都唔會死人嘅

係高級消防隊長，唔係消防員

應該唔關事
好多人份工都同老豆一樣架啦
警二代，鐵二代，etc

上位你估易，我同事由工程轉去撈見習隊長，佢話人事關係仲複雜過做工程

老豆3柴
實想見到佢個仔考到隊長架

早幾個月去學院考control
都撞到個老豆嘅伙記
可惜能傾G 咗

我個中學師兄老豆好似沙展
佢就幫辦

好睇性格 唔否認好多消防叫雞 有sp
不過我識個幾個都好仔 返工之外其他時間交俾女朋友 最多同師兄弟食飯

去到見board，我諗屋企做消防，
唔多唔少都有d advantage??

正路諗應該未必有
除非你老豆係大粒

你幾歲

好驚自爆有人識我

巴打做咩咁問

冇呀 好奇姐

如果只係8大考隊長有冇機
最怕操幾年操到最後因為學歷而in都唔in

搞你唔需要比面你
特別新仔玻璃身 成日凶鳩你會無得confirm
頂唔順都要頂硬上
因為你根本無得選擇調局調隊

師兄分享多啲

想知考irata 係what purpose?
純粹識多樣野傍身
等啲老屎忽搞你唔到？

平時攀山拯救有用武之地？

我自己鍾意玩繩
想睇下出面玩繩同公司有乜唔同
學左係對繩成個概念都會清晰好多
當然啦 係公司指引之下
出面學既野對實際用到既無太大幫助 除左專隊

有冇諗過轉部門？
轉去入境 海關 嗰啲

無
我真係好鍾意份工同佢既工作性質

好老公

可以日日打排球，月月燒嘢食

邊一對專隊工作性質冇咁危險同埋難入？
事故安全好似唔使做
潛水高空呢啲一失手就出事

MSRT / USAR / HAZMAT / 就算係普通煙帽 一失手都會出事，even death

煙火特遣隊係咪都係專隊黎？
想知同普通煙帽隊有咩分別

煙火特遣係專門玩室內煙火
佢地傾向用技術性同針對性救火
普通煙帽就係任何一間局用BA既人

佢地套救火衫係紅色既
普通消防員就係成日見到既黃金戰衣

想做個安安份份既摺man好似都咁難

至少頭三年唔得先

係咪大部份新仔都會咁，等自己有個心理準備
利申努力緊

多謝解答
因為都係幾年前新蒲崗三級火先第一次聽呢隊野
通常啲隊員係自動申請入隊定局內調派？

消防隊長？

緊係藍多，消防咪又係毅進仔邊有咁多自己人
貪返工有得訓同溝女，放工易秘撈

一日未confirm
一日都要比人捽
係睇大捽定細捽
更更返工都要交足戲
記住自己係一個扮演消防文員嘅演員
唔好將理想救火救人果套帶入局
消防局係搞政治搞是非嘅地方
一堆比八婆還要八婆嘅男人走埋一齊
一個舊思想唔肯學新嘢不求上進嘅公司
你識幾多學咗幾多只要你堆師兄上司冇學過或者同你學果套有出入就係你錯
一係你就惡撚過佢地一係你就希望自己唔好變成佢地咁
而你嘅意見喺班所謂沙展三柴眼中根本就冇所謂會理你講嘢嘅只係部門入面嘅極少數
呢間公司要嘅係一堆盲從嘅太監識做識yessir就得
有思想肯用腦諗嘢想個部門改變嘅聲音係冇用
衰啲講根本就共產黨 你睇啲消防車就知啦 紅撚到反光架

其實點解咁多人FF消防就係良心英雄
咪一樣搵食
又多藍畜

多謝巴打警世

會唔會有例外
開通團結大家庭feel既隊

中撚晒
垃圾文化守舊到好似清朝咁
返工唔係煩點救火，係煩點交戲比人屌少d

唔好ff

有
好想走
垃圾工黎

屌煤氣sir潛撚左水

只係我好憎間公司
個人睇法
可能好多人唔係咁諗

師兄有無咩說話俾d諗住做呢行或者理想中真係渴望救火救人保障生命財產既街外人，我都係將來想考因為想試下實現童年理想，但又聽好多現職講其實唔係想像中咁好或者睇戲裡面咁”有型”偉大

另外如果真係想考體能方面有無咩心得，應該注重力量，耐力定心肺？有無話lifting要舉幾重，唔好意思問題有啲多但真係好想了解多d，麻煩曬！

都有既.最起碼我返工係開心
不過都係睇局同埋邊一隊

不如你介紹樓上個師兄入你果隊聽得出佢真係好灰

師兄講多啲

老實講，去到政治案，消防咪一樣會歸邊，有咩值得討論

坦白講從來只有其他紀律部隊轉消防冇調返轉
信9up不如信用腳投票

出面邊有咁低caseload又易秘撈。

咁caseload低又唔代表唔辛苦既
人地消防工作性質點都係危險過其他紀律部隊

7成以上都係誤鳴困lift之類

咁你都唔可以忽視有火災發生既時侯佢地真係準備好一命換一命
同埋你上面講既秘撈我估唔係得消防先有，你睇下陶輝咁大粒咪一樣照秘撈，根本呢件事所有紀律部隊都有，唔係剩係得消防

消防處有冇話識邊個大粒既易入d？
隔離差佬好似呢樣都會睇 講關係

打仔局感情會好好多
靜局就日日係度搞是搞非

師兄 我想問so 升sso要讀個個課程係咪poly嘅fire and safety eng master
我今年u gard 考so好似炒左
諗緊讀左書先好唔好

應該係 City Foundation Degree

另外可以考試 IFE

Thx 我仲以為要讀master
我諗讀左interview可能有幫助掛
我考慮下先
唔該師兄

唔覺，黃大仙屯門果兩個都係第一時間俾人篤出黎。
除非你覺得依兩間係閒局

打完仔再同你搞事搞非

黃大仙同屯門係唔係打仔局？
點解兩位手足既照同個人資料會上埋微博既？
定係放人資料上微博係你眼中唔算是非

真係想入嘅
記撚住勤心未退 勿忘初衷
一係做叻人 一係做爛人 唔好做中間
不斷努力求進 唔好同間公司一齊閪
條路會好撚難行 不過我相信有朝一日呢間閪公司會改變

考體能唔難
入面操體能就濕濟啲
入班前我就用bodyweight同閪咁跑intervel

Thx

睇人嘅啫
以前啲人成日話大局就多數都分黨分派
有啲大局咪又係相處融洽
你話打仔局感情好？聽過唔少做完單NO.1,個身小撻跡都俾人係咁插你食夾棍啦

唔好亂飛朵啊
先唔同你講ICAC
你點知你識嗰個同你個面試官有冇牙齒印
呢間公司啲閪官永遠都唔知自己閪
年中見唔少幾多藍血人老竇積落啲街數要個仔找

以搞事為樂
搞事嘅緊要程度同開網打波睇齊

俾同事擺上藍絲群組果班大部份都係大局囉好無，
尖東，旺角，黃大仙，屯門

有呀
處長囉
或者李家超

其他？勸你唔講好過講

你要預左 咩救火救人 其實只係你工作既一小部份
你既主要職責係打雜 搬搬抬抬

想問下
點解消防員不怕火 只怕水？
落大雨點解冇專係比消防著既雨褸？

消防處
On9嘢認真做
認真嘢唔撚做

有雨褸呀

完全唔方便活動

唔洗咁灰喎

唔係灰，係認真
人幾可要救
大部份時間係局有咩做
咪就係打雜

似咕哩多過似救火

洗擦抹刮
做車執車
斟茶遞水

一向做開運動即係日日去gym?
我都做開都覺得好難

斟茶遞水

掃地洗碗倒垃圾都要啦
斟茶遞水好閒架咋

再推

清坑渠掃樹葉拖廚房餵龜餵魚餵貓

無可能內部調過黎
你只能一路做救護一路當街外人咁考返fireman

一路做救護一路當街外人咁考
面試果陣係咪會難好多
同埋真係可以唔洗quit左救護先考得?
唔該巴打

睇見果個

唔洗, 大把由amb轉fn/pstno

識一個sso 老豆退休前係dcfo

樓主應該黃左比人照肺滅聲
爆咁多野又係煩

消防局可以養貓狗？

其實消防都係一份兼職姐

通常消防員到達火警現場，第一時間會做咩?

街貓街狗

動作 : 打到場

心入面: 仆街成咗

想問下7小福同13 draw可以係邊度搵到
點解google永遠搵唔到

色弱入唔入到做

13 draw :

最底 Schedule 1

總知係過到驗眼就得

7 ;

Cap 95 s.7 咪係囉，

喂，認真啲啦

唔該

媒氣仲係到

得閒上下

Good afternoon Sir
想問下依家報SO幾耐會有email
我Fresh grad

其實啱啱考完dse，揸住5條2去In
個考官第一印象會唔會好怪？

唔知

考 man? 總之你符合到入職嘅最低要求就得㗎啦

咁食唔食得糯米雞 鹹肉糭

第一張相其實正正常常冇乜野
龍珠合體舞
但三張擺埋一齊之後 再睇返第一張相就好似好有問題咁

考man
但驚因為個年紀而覺得唔成熟呢啲

真係想做咪早啲考囉，考一次唔得佢都有記錄，畀我會覺得你越嚟越有恆心

真係想考，同埋已經開始溫緊消防野
最衰係一次fail就要等180日過冷河
而家就等緊下一次招募

唔講人是非

我識有啲師兄4月報，然後前幾日先收到ft

有心做咩年齡都唔成問題
年紀未成熟但態度可以成熟
同埋我相信入到百勝角之後
每一個人都會成長得好快

唔該你
而家就盡自己最大時間去溫書同操體能

面試題目嚟?

會係局入面 屌人屎忽

Ching 冇報今期咩

未放榜

傻仔，報左先呀嗎
拎個經驗都好

吓
可以報左先咩？
我未有資歷架構

反而我想知你點考control
同埋想知其實control操班同行動操班有咩唔同

利申：本身諗住考control 不過而家....

消防員好型
不過做掌上壓好辛苦 hold都做唔到 考唔到

ADO去咗邊

BTW
想問下有四星嘅局係咪都會有ADO係局？

通常行動組四五星會坐埋一齊🤏，佢地純粹係佢寫字樓喺嗰度，嗰間局都係有局長嘅

唔好行差踏錯，唔好閃，亦唔好其望太多，而家方向係出局先學，Fasa 通常教好基本嘅嘢

係咪學院一受傷就會踢你走

本身諗住讀完HD考control 不過而家條國安法過硬就唔留得係香港
再留係到就等被清....

舊時有機制延後出班，而家唔知

Thanks bro

其實你地鍾意做防火組坐office 多啲
定坐局返一放二多啲

(雖然我聽個個都係話坐局好啲)

另外想問下幾條問題

1. 想問下HART, USAR, Hazmat, MSRT係咪一般都係細搶/大搶車更?(即係call呢啲專隊去車嘅時候淨係去細/大搶?)

2.消防個頭盔上面嘅橙點點樣先會有？ 係咪HART, USAR, MSRT, Hazmat同蛙人都會有？

3.救護粒黃點又點先會有？ 我淨係知有USAR救護🙈

4. 去FR嘅話係咪多數都係去細搶only， 定係其實咩車都做得FR Case🤔

thank you sir

我朋友最深刻有次交通意外到場，見到個人夾到扁咗，心知肚明咩事，好碗轉咁問佢有冇嘢想同屋企人講，佢講完跟住一鬆開就走咗啦

真性情

1. 上述專隊行動組有擺人，大細搶拎有機， Hazmat 有自己車 (Hazmat Tender / Hazmat Pod) ，呢啲專隊支援性質，現場都仲係個升降台 S/StnO Charge，啲專隊 officer (除 hazmat) 通常喺學院翻95，收 call 去車， Ops 有 Hazmat Officer

2. 嗰粒應該係紅點，上過 SRS (or 相同程度)訓練就有，蛙人冇的，佢地獨立自成一國

3. 救護上過 SRS

4. 通常 LRU / MP 做，如果間局得升降台，輕泵等等，就有咩都去，當然喉車燈車茶水車等嘅支援車輛唔會去

坐局要管人
95搞掂自己盤數就得

呢個係CID
後面個個先係速龍

去上SRS體能係咪一定要好fit?

投考要求冇記錯係2B

要做滿幾多年前線先得？

想問下有無人報左今期man
但仲未收到email
平時好快就有

係唔知點解個個都吹奏佢哋

我之前話prefer做救護
其中一個考慮係我有近視
但我嚟緊7月頭有消防1st round in
我近視過300 照去唔去考好

29號考體能了，打電話問一問啦

唔該師兄
唔知係咪因為我遲報
我17號先報 會唔會太多人報無得考
轉頭打去問問先

屌警察兩句都會俾人擺上藍屍群組
消防咪又係毅進爛仔多。
吹果個都on9

起碼過咗試用期先啦

做我手下點可以黃？

應該唔會，快手打去問就最穩陣

first round in ???
你過到fitness test個視力測試咩

打左去問了 佢話一路都出緊email
如果下個禮拜都收唔到 再打嚟問
師兄好早報左？

我指1st round係視力同體能

我17號報都未有

唔做laser真係可以唔洗去

又啱 前排報船個視力test
個視光師簡單show個普通視力表我都已經睇唔到

呢個係咪黑警想唱衰消防但比人反將一軍既post

咪on9，
大把爛仔消防同黑警fd過打band

唱到幾衰都好
形象都仍然好過黑警

物理

出招聘第二日報

頭先8點幾收到email
10/7 1400 考
師兄收到未？

遲你兩日 大家加油

驚俯後呢排操到個膝頭哥有d勞損

俯後真係最難

想問下num. 去到幾多號

我係1304 好似每次都大概有咁多人報
每次體能都死左一半

都差唔多 上期好似都1500up人報

想問有冇遇過火速救兵攝製隊入你間局/你曾經註守嘅局拍過野？

港台拍火速救兵真係好撚熱血，但係真實中無論消防/救護會唔會都咁熱血？

1. 自爆唔答
2. 冇咁熱血

如果旅行食過大麻
bc會唔會驗到？

驗到
因為呢d屬精神科
佢嘅殘留物可以殘留體內最少三至七年
建議定時去捐血
令身體製造更多新嘅血液
快則三至四年可以驗唔到

煤氣sir
Man既apt test 同fib
有冇心得溫書

過唔到眼連體能都冇得做
去到填完表排隊驗眼就可以返屋企

過左試用期可以申請去海務
就算你有齊牌 入左行落左船都係要再考過

睇黎哩位CHING望得好遠

佢係招募 (行動/海務)

你冇牌會畀機會你考，係海事處牌嚟，睇你想行船主(櫃面)定大偈(機房)條路，當然如果你真係咁勁帶埋一級船長/輪機牌，咁就恭喜你，坐定排隊等升級

櫃面兩柴少三柴多
機房兩柴多三柴少

請問現實有冇女消防?

女幫辦好似DO定SDO啦喎

細節唔係好清楚